
# Neural network

퍼셉트론은 복잡한 함수를 표현해 줄 수 있지만, 가중치를 설정하는 작업은 수동으로 해야한다. 신경망은 이런 점을 개선해 주며, 가중치 매개변수의 적절한 값을 데이터로부터 자동으로 학습하는 능력을 가질 수 있다. 

## Perceptron to neural network

**입력층** : 신경망의 시작점. 

**은닉층** : 신경망의 중간 연결노드. 은닉층은 겉으로 나타나지 않는다.

**출력층** : 은닉층을 거쳐서 출력결과가 나오는 지점.

## Review perceptron

하나의 Perceptron을 수식으로 나타내면, 아래와 같다.

*#1*
~~~
y = 0 ( b + w1*x1 + w2*x2 <= 0)
y = 1 ( b + w1*x1 + w2*x2 > 0) 
~~~

- b : 편항을 나타내는 매개변수. 뉴런의 활성화 정도를 제어.
- w1, w2 : 각 신호의 가중치를 나타내는 매개변수. 신호의 영향력을 제어.

*#1* 을 조금 더 간결한 형태로 정리하면 *#2*, *#3* 형태가 된다.

 *#2*
 
 ~~~
 y = h(b + w1*x1 + w2*x2)
 ~~~

 *#3*

 ~~~
 h(x) = 0 ( x <= 0)
 h(x) = 1 ( x > 0)
 ~~~

 *#2* 식은 입력신호의 총 합이 h(x) 함수를 거쳐 변환되고 그 결과가 y출력이 됨을 보인다. 그리고 그 y 출력의 크고 작음(0 이상, 미만)에 따라 결과를 0 또는 1로 표현하게 된다.

 ## Activation function

 **활성화 함수** : 입력 신호의 총 합을 출력 신호로 변환하는 함수 => h(x)

_**참고사항** : 일반적으로 단순 퍼셉트론은 단층 네트워크에서 계단함수를 활성화함수로 사용한 모델을 가리키며, 다층 퍼셉트론은 신경망(여러 층으로 구성되고 sigmoid 함수 등 매끈한 활성화 함수를 사용하는 네트워크)을 가리킴_

*#3*과 같은 활성화 함수는 임계값을 경계로 출력이 바뀌는데, 이런 함수를 계단함수라고 부른다.
고로, 퍼셉트론에서는 활성화 함수로 계단함수를 활용한다고 볼 수 있다.

퍼셉트론은 여러 활성화 함수 후보 중 계단 함수를 채용하고 있을 뿐이며 다른 활성화 함수를 알고 사용하는 것이 신경망을 이용하는데 있어 중요한 부분이다.

### Sigmoid function

### ReLu

## Calculation of multi-dimension array